覺唔覺讀過asso入u既先係真正大學生

經dse入個班
目中無人，心高氣傲
日日只係識u life
相反我地asso子，每日都係刀口上過活
到處腥風血雨，係真正既高手決戰之地
心態上asso子已經贏左九成
asso子就好似經過千錘百鍊既鋼鐵而變成既長劍
反觀dse入u個班只係一班不知民間疾苦既二世祖
asso子萬歲
血流成河吧

講到直接升u個班無努力過就入到咁

你個名

asso 子努力多兩年

出到泥咪又係咁
（利申asso入番ust)

唔係!大家都有努力
但最撚憎係果啲自己係dse升到u就話asso升u果啲係垃圾果啲on9仔

有講錯？

只怪當初唔努力

asso子因為跌過痛過先知道自己有幾撚廢
知恥近乎勇

個啲就真係垃圾啦

咁都可以攞黎打飛?
利申 asshole仔

asso 子就好似鳳凰咁
浴火重生
what doesn't kill asso jai make asso jai stronger

考過幾次AL先入到U果種孤軍作戰嘅空虛你地又明咩

理性討論

建議ching開個post吹奏下

又打飛機圍爐？
利申asso仔

講事實

未撚讀過asso就唔好睇唔起人。
你估畢業就升到？唔撚洗讀書？

先唔會學你
都唔同層次

但係更多既係唔讀書既asshole仔
同埋人地中學嗰陣努力, 依加也文也武好正常喎
當然嗰啲恥笑asso仔既大學生係幾乞人憎既

Asso個世界好黑暗
好多人為求升U不擇手段
專登freeride你拖你落水又有
自己搶晒野黎做調返轉port你又見過
讀完asso學識嘅係點樣防人

仆街一陣開個post批鬥下d retake仔先

講多無謂 做野叻人工高最實際

泥你老母

當年out踐都係食左屎先識富國強兵
你當asso仔係食左屎既out踐咪fit晒

Asso入u係醒過fm

仲可以讀少d科，易d拉高gpa添
仲可以dse唔洗考3322就入到大學
人生贏家

屌那星對jupas入既勁撚唔公平

一半半啦,我見最top(1st hon)果d都係直升上去

asso升既係勤力,但成績最多中等到中上

利申:asso升degree

asso 入面刀光劍影 草木皆兵
信得過既人只有自己

吹咩

但係我唔會以此為榮囉

係我岩岩asso升yr3諗過同樓主一樣既野

英雄所見

屌 唔洗33222 都要考其他試
英文就要考ielts

唔覺

Asso子萬歲

入大學都要靠努力
正常智力hea下hea下都入到啦

堆jupas撚真係以為asso仔畢業就讀得
唔怪得成日話asso仔升u垃撚圾

唔通我直入u會讀唔掂asso咩

ching報下香港入u率來聽聽好嗎

Agger

利申dse入u

唔一定 成個形式同中學唔同

心高氣傲 目中無人

支持樓主！asso仔萬歲

岩牙ching

你咁講即係想(我呢啲)老屎忽搬CE升AL升U嘅出來啫

agger
DSE撚辣殺

有陣酸味

大家和平ok?
唔想樹立咁多仇家

個陣hd上堂覺得班degree係拉curve嘅好幫手(拉低)

入咗之後覺得有啲直入degree嘅其實都好勁
但我遇到好多都係普普通通
e.g. 唔撚識諗做唔做得切，淨係識吹水但又吹埋啲垃圾，要餵埋佢先識做

ive asso升嘅practical skill好勁

asso最top個班升咗degree之後仲係個科degree最top個班

連登asso子 直入大學比例
2:1

屌

但唔係就係冇努力先係asso都努力2年咋咩
利申: asso上u

要睇U，asso仔大部分能力差唔多，你同ling bu shitty嗰啲-6掹車邊入U嘅比冇意思，你睇hku班degree仔，佢地有啲係唔勤力唔讀，但係可以同你班asso仔讀到狗咁攞一樣grade，更加唔洗講勤力嗰堆

係咪駁唔到

樓主咁撚曲都睇唔出

Asso 比分鬆咁多同易咁多
又有tips

唔明咩意思

你話呀？

一個曲線post就引到連登有好多asso仔出黎

咪亂講
我講完d point自己睇番都諗唔到點駁

係人都知

你係asso仔？

見到呢個po咁多正皮
就知連登校園台已經被asshole仔佔據

No,個個讀過asso既fd都咁講，教又教得易左

勁洗乜讀asso

op 收皮啦

天將落大任於斯人也

佢地陰你咋

gchi樓主

ching唔好搞事住認真post

得啦hkcc

hkcc

如果hd上u呢？

一樣
呢個post所講既asso包埋hd

支持樓主曲線引哂連登asso仔入黎

連豬個名 曲到圓

好酸

Asso都有班垃圾係到阻人升u

仆你個街
asso仔幫幫手留言造下勢ok?
咁多人留言屌我頂唔撚住

Medic入面班垃圾好無上進心
個個都直升

如果讀asso勁過DSE入U個班，咁LLB同Medic呢d科應該收左asso仔先啦

利申八大

成班DSE入唔到u既係到話自己先係真正大學生
人地DSE30分入u唔叫大學生唔通你得10幾分入u先叫大學生？

人唔笑狗都吠

辣殺樓主比直升撚屌到潛水

我都估唔到連登原來咁雜
連asso仔都上得

咪係 完全稱唔上真正大學生

咁都有得打飛機

呢個就係連登asshole仔嘅特性
比人義正辭嚴咁屌嗰陣唔敢比聲
永遠都淨係識得鬼鬼祟祟咁留下正/負皮

班直升撚惡到

ching
有asso仔既地方就有你
我一個月前某個post多得你幫拖

但係人地DSE分數高你幾條街呢

咁都可以打飛機

同2

求學不是求分數呀

是其是非其非咋

係香港冇分數等於冇求學架啦

同埋認真講，人地分數高就證明人地係公開試呢個game玩得好過你地d asso仔，呢一點冇得駁

高分大晒咩
都話d直升撚心高氣傲嫁啦

on9
我地直上個班係dse個陣一早搏殺過啦
上到u唔通唔享受u life?
你班asshole仔第一次唔夠人爭就自然要努力啦
唔好讀囉 垃圾

講事實比人話心高氣傲
證明asso仔本身自卑開

屌，我夠分入u，唔通專登報asshole 入去浴火重生下？ 你都on99

潮文召喚

岩，大家一樣有DSE既機會努力，入到U證明人地有努力過，入唔到U代表你唔夠努力，就係咁簡單

其實點解當初唔努力啲直升大學，要駁asso升
唔通係因為asso易過DSE

有冇手足幫幫拖

quit過u入u先係大學生

咁屈機

dse直入既人，一樣可以話返你地dse嗰陣唔努力，心態唔好姐

asso仔入番u 好大部份都會好上進
同埋會比較識玩大學科目既遊戲規則又有底
見唔少gpa都遊走係4既位置

Asso讀啲野係唔係簡單過大學正常課程？

其實hd都係

唔夠我講玩起底

果然連登詭辨家

asso 入返hku medic表示同意

asshole係垃圾堆入面打滾就叫腥風血雨？

polyu hd

要贏同類唔容易㗎

論讀書能力 asso升上嗰啲係勁啲

不過有好多野體驗唔到

打斷手腳
然後靠自己復原啦你

假膠 post

HD上到PhD嘅表示

覺唔覺得坐過監先係真正人生？

我直情覺得asso先係大學
你睇下讀神科班傻仔
日日朝9晚5上堂又多paper多考試
同中學冇分別 ulife?
我地asso仔就唔同啦
日日走堂傾莊務 ocamp又有得奶腳yo爆全場
上堂dem beat
博盡無悔咁先叫讀大學嘛
Asso先係香港真正大學

正解 asso 上黎d人機心好多

啱呀dse入u個班都係垃圾

利申：dse入hku

睇番我major圈子既fd，我反而見到好多asso似乎都只係識猛讀書，反而jupas就year 1已經開始計劃intern同埋參與唔同既case comp。因爲多左呢一/兩年，jupas的確比較優勢，反而asso仍然繼續讀書。雖然人各有志，但我會覺得視野同工作經驗比成績更重要。

利申jupas，business科

你真心覺得你個比喻啱 ？

見政府工要你拎返張dse到時你就唔係咁講

d直升仔期望未能太多
未夠歷練

cv 有寫asso已加分

學校=社會縮影呀

講還講唔好人生攻擊

原來讀medic law gbus果d唔係真正大學生
讀過dse廿分都唔洗都入到嘅asso先係大學生
長知識了

只要有心 asso 仔都可以入到law

咁你入俾我睇

其實有咩所謂 最尾咪又係一樣出黎做野 用人工職位 分高下 只係asso仔辛苦少少同埋冇左ulife

咩邏輯

come on james

Asso/hd升先要玩到盡

講野可唔可以講好D

世上冇out踐哩個人
勾踐亦冇食屎
都唔係因為嚐完膽先識富國強兵
亦唔係識富國強兵
復國之後佢都唔認為嚐膽係光榮

232個asso仔

係因為你未見過可以炒足6成人既killer姐

成班圍爐打飛機 LUL

衝出黎柒
自己揾下勾踐有冇食過屎啦
仲留係嚐膽呢d垃圾階段
呢個就係我地asso仔大勝直升撚既原因

掛名大學生留名

有冇asso仔升上medic?

原來俾錢讀多兩年asso就係學左勾踐有食屎，真係獲益良多

睇醫生就有份

同意
中學直入果班淨係掛住屌女
asso仔已經領悟緊社會真理

利：屌女

Ive 仔呢

其中之一

asso直入 medic

大家唔好再推post啦，唔係d人以為真係asso仔就等於大學生呀

岩岩起左樓主底
原來樓主假膠

仆你個街啦
又係你死臭閪港女
唔好講asso入u啦
入u都要拎黎打飛機
有乜巴閉今時今日係香港

利申 8大 year3

入到u自我感覺良好得唔得？

打飛機post
不過認同
利申太空升中大

連登asso 定讀u 嘅多d
一睇正負評就知
比人話失敗者論壇唔係冇原因

asso =成功者

讀asso 都係失敗者

dse失敗者
人生成功者

ok 我呢個直入hku 嘅失敗者向咁多位asso ching 致敬！！
千奇唔好重蹈我嘅覆轍
記得係asso 直grad 唔好升番入u
將來你地就係人生贏家

公開試入u嘅人不願面對

真可憐

唉屌，窮撚交唔起asso學費，咪唯有將就下讀大學囉

讀完I大入u既先係真漢子

True
我都睇唔起果班DSE one take雞
利申讀2年asso再入恆管

呢到唔歡迎窮撚
走啦

ching 似未來金融才俊

連登真係多asso ive仔

一睇就知勁野

asso仔咪打飛機，你地之所以勁係因為你地dse衰咗，用返兩年時間追咁解
你地全部都係垃圾，嘥晒啲時間打飛機，入到u其實都係top up啫，係叫做ugc咁解，又點啫
公開試唔努力又好，唔識背書搞到dse炒都好，你地入到asso撞彩，都係依賴運氣唔係努力
況且你地頂多讀兩年大學，除非你唔係senior entry啦，咁你實際上讀大學嘅時間的確少過人

利申：asso仔

asshole仔真係好鍾意賴呢樣賴嗰樣
而家吹到公開試係純靠背書 而唔駛理解咁
用呢個嚟做籍口企圖掩飾自己辣殺嘅事實

啱呀，我個asso fd不斷話入唔到u因為只係佢中文英文差咋嘛，中文英文差所以唔代表廢 ？ 其實dse我覺得只係chem靠背，其他elective唔知。

呢到好多asso仔

大把dse升上去個d連citation, reference都唔識啦 淨係掛住玩
無可否認asso仔認真讀書個班入返ugc足以屌打某部分所謂dse直升大學既人
不過邊度都有垃圾架啦 大學一樣有 何必追撚住asso仔黎屌

Btw,我覺得dse課程內容好on9，完全冇critical thinking 一味死背model answer 題型答法又standardize曬
上到大專成個眼界闊左好多，真正體驗到咩叫學海無涯 唔會好似通識咁局限曬某立場/持分者既範圍
有n種學派流派學說 任由你去鑽研去探索 呢啲先叫學習
中學就係一字不漏咁背曬成本中西史書去考試就高分 完全唔洗用腦思考 我真係唔識欣賞

你dse有無廿分

繼續拎個dse成績黎打飛機啦 死背書唔用腦有咩咁值得自豪
考Alevel班人都冇出聲笑柒你係考DSE啦

agger
一直唔明dse仔入大學無經過al 有咩好自豪
成個dse課程又廢 大學一個sem就cover晒啦
最搞笑d year1會覺得大學第1，2個sem d野難 但明明就應該係中學要識既

又係AL 老屎忽
家陣DSE 係我地揀架咩？
我而家讀yr1 又唔覺d 野有幾難
前一日溫書都夠a range
仲易過以前dse 因為咩都教d 又唔係太深入

淨係識讀course assigned既野咪覺得唔深入囉 你有冇自己去深入鑽研其他內容呀
大學就係自主學習架啦 淨係識應付考試咪就係DSE模式囉
到底你呢d拎dse入u而自豪既人有冇睇清楚我上面講個一大堆野

講錯左，dse入u自豪完全冇問題，但自以為高人一等就笑柒人地讀asso入u唔係經正常途徑入u先係問題

真係好on9 姐係AL 入u 果d 個個都會自主學習？
入到u 又咪係住hall 上莊 sem 尾先溫書
根本一尻樣
major 唔係揀果科你想讀到幾深入呀屌
理解晒所有course material 拎到a range 仲唔夠？

咁你而家唔撚係AL 就扮高人一等？
自己都狗眼看人低就咪撚嘈

Dse唔洗用腦係唔值得自豪
但你真係覺得dse咁易嘅話
咁點解你喺個唔用腦嘅考試連廿分都無
繼續打飛機啦asso仔
喺度屌dse容易
點知又連dse呢d垃圾都讀唔掂

我拎alevel出黎講擺到明笑緊你地班on9拎dse笑asso啦
考alevel班人都冇笑你地係考dse啦
閱讀理解攞咩grade啊

狗眼看人低 出到黎搵食邊個會理你non jupas入u定jupas入u啊 咪又係乞食

樓主蝦腸點知真係釣到咁多狗出黎比人撚

其實真係唔關a唔alevel事, 入u係睇同年排位

想做真正大學生係唔係jupas有offer都唔要，走去讀asso先得

其實邊樣升法都好
都總有廢物同勁人

廢果班 掛住玩結果比人勁話free rider, 考試fail咁
有心果班 真係讀得好認真
呢2種人 每種都有直升同asso/hd仔係到

個人經歷 一個asso升話自己stat當時拎A 然後連一個ANOVA都唔識睇
都有直升既 話自己負責邊個部分 最後deadline前1日交1段唔夠200字既野比我當做左
無reference都見過

所以無話邊個勁邊個廢

利申: hd上u 1st hon

自己無啦啦走去串柒直入大學嗰d人
人地講事實駁番你就轉移焦點話人睇唔起你
出到嚟又一樣乜乜柒柒
無野下話
真係以為全世界都咁得閒迫害你d asso仔咩
你拎d普通degree嚟比就梗係大家一齊乞食
有無諗過你班asso仔靠non jupas係入唔到medic dental之類科目
當正全世界陪你一齊乞食咁

Alevel無可否認係勁過dse
但考alevel定dse係無人控制到
咁講無意思喎
但我知道直入ugc定係讀asso就真係人為喇

唔好沖出嚟柒 個模式同dse都唔一樣 識有人dse 2x分但衰左中文讀asso 結果讀唔掂入唔番u 考1x分果啲反而入到

Dse升上去都好多勁人，睇下咩科咩人咩心態架姐屌

利申: asso升u

你就唔好沖出嚟柒
中文衰左撚入到U
而家人地係話直入U果D唔會讀唔掂ASSO

Asso上去就係垃圾 只不過係冇咁廢既垃圾

anova小學程度

利申文科仔唔識

dse 廢過al係事實
個制度比你考少一個公開試 根本就益左你班dse 仔 最好笑係d成績岩岩好入到u既dse唔撚珍惜 日日玩同走堂 連最基本既year1 course 都讀唔掂 跟住入黎踩9 d asso仔拎自尊感
不過asso仔又係唔抵幫 好心就上少d連登睇人9up 自己努力d做d成績出黎先好講野啦

真係見過有人唔要offer,特登讀asso入返三大

的確係，考入去嗰班真係讀死書，ASSO 其實好多奇怪人，同時有啲唔係讀書差，但係其他嘢勁嘅人。

利申︰ASSO 考入 U

呢個真
所以我都好想知佢個A點黎
post hoc用到錯哂 明明N都唔同
睇anova之前又唔做homogeneity

咁樣拎個A返黎就真係…

咁DSE玩jupas 又係一樣係排位問題

唔覺，你係有料既點解jupas冇offer asso升u易到仆街，阿豬阿狗都升到

利申jupas

講到高手決戰
ASSO有無人入到2大 PHARM MEDIC?

其實我又唔會笑asso仔廢
之但係都唔駛咁樣打飛機下話
求實例舉證有無asso 既人入到地產/MTR/太古MT/IBANK

讀asso個陣去左mtr做波板糖人當唔當入左?

垃圾asso仔咁樣打飛機仲要咁多正評

樓主d曲線

冇記錯pharm好似係有 好似係 Poly三寶都會肯收 醫科既話近年幾間大學既中醫都會收
但位就一定唔會開得多
唔好再拎某啲大學某類神科既收生傳統黎做理由
Kong u LLB都會收asso仔hd仔
係你班人狗眼看人低 只要讀過asso就睇人唔順眼架啦 都唔明DSE有咩咁好打飛機
全世界最有認受性最勁既公開試一定係DSE啦

一個post就睇到連登asso仔多過degree
唔怪得咁低質

識好多asshole仔去左做地鏟經理高級物業顧問

medic 呀中醫中你老母咩
屌你咁撚勁DSE JUPAS有OFFER俾你你讀唔讀呀?
你唔好話你中6DSE都無考就去撚左邊ASSO
我就對升到U既ASSO撚勁同廢無偏見既,係你班ASSO仔打飛機打到走火入魔咁解
識幾個FRD 係IVE出身,入到混2年升大學 soft又掂hard又掂果D就真係勁啦

泥你老母閪

無錯
asso子就好似中國軍閥割據個陣
長期戰爭狀態
直升撚就好似美國佬打伊拉克咁
成班少爺兵

你自相矛盾喎

善用起底功能

除非你ASSO計埋IVE囉 人地IVE又番埋INTERN先畢到業,你ASSO鳩砌下proj PRESENT UP2句又一堂

邊個話asso冇intern? 只係課程內容設計既問題
利申 我讀緊科asso唔做intern冇得畢業
有必要咩用盡一切手法踩低asso都要抬高ive
ive hd同asso資歷架構係一樣架喎
仲有咩藉口同理由呀？ 唔好再拎某啲大學某類神科既收生傳統黎做理由 繼續講啦

得啦你最撚勁啦

資歷架構都拎埋出黎講 邊個夠你講

topup 野雞degree=mit

曲到圓

你地班人駁我唔到姐
ive 仔勁過asso既話咁點解資歷架構會一樣？
點解要淨係笑asso升大學唔笑ive升大學先 兩個都係DSE制度下既失敗者喎

原來又係asso 仔
自己廢拎AL 串人
唔講唔知你好打得

駁我唔到呀

ive仔自知辣殺
但asshole仔厚顏無恥
呢個就係兩者最大分別

點夠你地班dse打得啊
Alevel班人都未串你地啦 你地憑咩串asso

其實點先叫真正大學生...

咁點睇ive升大學 照你講法咪辣殺都讀到大學 快啲屌打ive仔啦

之前咪有巴打回應咗囉
考al/dse係由教育局決定 並唔到學生話事
而asshole定直升 就係取決於學生實力

哈佛同樹大仔都係資歷架構5
但樹大仔識中文
樹大>哈佛

如果淨係得公開試一個標準去判斷學生有冇實力
咁點解啲大學要有其他收生辦法？
唔通連三大都係辣殺

點啊 拎完八大黎講 依加拎樹大出黎喇？
做咩唔講埋恒管ou珠海

哈佛同港大仔都係資歷架構5
但港大仔識中文
港大>哈佛

玩法又轉左 今次係拎世界大學排名黎spin

asshole係老懵懂搞出嚟嘅一pat蘇州屎
最初幾年無乜大學肯收班辣殺
所以政府為咗收拾爛攤子
先用增加學院funding等方法威逼利誘各大院校去接收班辣殺

大不了可以唔收 或者將收生要求再提高d
DSE考20分以上先可以讀asso 咁樣符唔符合你地口中所講既standard
呀唔係，讀asso就係辣殺唔肯接受現實，一定要dse先係名門正忠大學生

無錯

asshole仔理解能力真係差
政府逼各大院校要收夠特定quota嘅asshole仔
如果拉高個收生要求
只會搞到meet唔到quota
情況仲衰過香港而家每日要焗收150內地精英

咁asso子入左u屌番直升撚廢
算唔算
我係街邊可憐個乞兒比佢去我屋企住
點知佢屌番我窮？

咁都有得打飛機 唔係以為自己努力個兩年就可以抺殺左人地努力讀左咁多年呀 好唔好意思講呀 認真無岐視asso升上U 但係睇唔起D咁都可以打飛機ge人 有幾勁呀？ 睇過

見到某個asso老泥妹自卑變自大真係好好笑
未見過人讀asso可以柒到咁

連登真係好撚多asshole仔

Asso仔都係到打飛機

係咪有咩誤會？

洗撚考ielts咩垃圾

無論asso 上 定jupas 上 都無必要打飛機

(先唔好諗 天才 hea 溫果d) 你估個個都天才咩

dse 考得比人差 上唔到U ( 實力同心態上未必裝備好）

知道比人淘汰左 入asso 戰鬥力上升 目標好明確 唔想衰比人睇 努力讀 上番u ( 無論project present assignment 人際關係 都盡量做到最好） 上番degree 值得彭勵

dse 直上degree 覺得人生勝利組 assignment project present 相對無咁緊張 因為就算炒 都唔影響我已經係degree 的事實）

咩dse 上到degree 果班 讀asso 實會上到degree 呢d 真係任你吹

asso 讀緊的野 好緊貼degree 課程
present groupwork assignment 都以英文為主（ 用中文果d 收聲）
dse 重視groupwork 嗎？
多唔多 critical thinking ？
根本無得講 課程唔同

但事實就係dse 能夠 係淘汰賽中 拎到入場卷
實有一定實力

但呢種實力 係因為背誦 記憶力好 語言能力好？
又係任你講

聽唔少 asso 人 中英數好勁 其他科炒曬
都有部分 只炒中英數

我有幾個asso fd 上到黎degree 做project 好有heart 可以有好多唔同的分析 同幾重視team 的概念（ 咁當然唔可以 以偏蓋全）

利申： Dse 上degree
但好欣賞asso 上degree 的人
都想講 無咩好比較邊個勁d

香港教育制度 我就唔講 中英文 語言天分同觸覺
但絕大多數只要你肯背同記 要高分唔難

你真心？
exchange 夠要考，你問下呢道大學生易唔易

幾時變到後門入會笑返正門入果班